# Chinese translations for bino package
# bino 3d 播放器简体中文语言文件
# Copyright (C) 2014 The Bino developers
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# Frank Hill <hxf.prc@gmail.com>, 2014.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: bino 1.4.4\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: bino-list@nongnu.org\n"
"POT-Creation-Date: 2014-09-11 19:49+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2014-09-16 17:16+0800\n"
"Last-Translator: Frank Hill <hxf.prc@gmail.com>\n"
"Language-Team: Simplified Chinese\n"
"Language: zh_cn\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 1.5.4\n"

#: src/base/dbg.cpp:49
#, c-format
msgid "Caught signal %d (%s). Aborting."
msgstr "捕捉到信号 %d (%s)，放弃。"

#: src/base/dbg.cpp:56
msgid "Unexpected exception."
msgstr "出现异常。"

#. TRANSLATORS: %s will be a mail address.
#: src/base/dbg.cpp:221
#, c-format
msgid "Report bugs to <%s>."
msgstr "缺陷请报告给 <%s>。"

#: src/base/exc.cpp:52 src/base/exc.cpp:70 src/base/exc.cpp:104
#, c-format
msgid "Exception: %s"
msgstr "异常：%s"

#: src/base/opt.cpp:168
#, c-format
msgid "Invalid option %s."
msgstr "无效选项 %s。"

#: src/base/opt.cpp:172
#, c-format
msgid "Option --%s does not take an argument."
msgstr "选项 --%s 无须提供参数。"

#: src/base/opt.cpp:177
#, c-format
msgid "Invalid option -%c."
msgstr "无效选项 -%c。"

#: src/base/opt.cpp:186
#, c-format
msgid "Option --%s requires an argument."
msgstr "选项 --%s 需要一个参数。"

#: src/base/opt.cpp:191
#, c-format
msgid "Option -%c requires an argument."
msgstr "选项 -%c 需要一个参数。"

#: src/base/opt.cpp:212
#, c-format
msgid "Invalid argument for -%c."
msgstr "选项 -%c 的参数无效。"

#: src/base/opt.cpp:216
#, c-format
msgid "Invalid argument for --%s."
msgstr "选项 --%s 的参数无效。"

#: src/base/opt.cpp:239
#, c-format
msgid "Option --%s (-%c) is mandatory."
msgstr "选项 --%s (-%c) 是必需的。"

#: src/base/opt.cpp:243
#, c-format
msgid "Option --%s is mandatory."
msgstr "选项 --%s 是必需的。"

#: src/base/opt.cpp:257
msgid "Too few arguments."
msgstr "参数太少。"

#: src/base/opt.cpp:262
msgid "Too many arguments."
msgstr "参数太多。"

#: src/base/str.cpp:269
#, c-format
msgid "Cannot convert string to %s."
msgstr "无法转换字符串为 %s。"

#: src/base/str.cpp:517 src/base/str.cpp:536 src/base/str.cpp:547
#: src/base/str.cpp:559
#, c-format
msgid "Cannot convert %s to %s: %s"
msgstr "无法转换 %s 为 %s：%s"

#: src/base/str.cpp:565
#, c-format
msgid "Cannot convert %s to %s."
msgstr "无法转换 %s 为 %s。"

#: src/base/thread.cpp:38 src/base/thread.cpp:48 src/base/thread.cpp:61
#: src/base/thread.cpp:74 src/base/thread.cpp:85 src/base/thread.cpp:95
#: src/base/thread.cpp:108 src/base/thread.cpp:116 src/base/thread.cpp:124
#: src/base/thread.cpp:204 src/base/thread.cpp:211 src/base/thread.cpp:225
#: src/base/thread.cpp:245
msgid "System function failed: "
msgstr "系统函数失败："

#: src/base/timer.cpp:63 src/base/timer.cpp:72 src/base/timer.cpp:81
msgid "Cannot get time."
msgstr "无法获取时间。"

#: src/audio_output.cpp:93
msgid "No OpenAL device available."
msgstr "未找到 OpenAL 设备。"

#: src/audio_output.cpp:98 src/audio_output.cpp:104
#, c-format
msgid "OpenAL device '%s' is not available."
msgstr "OpenAL 设备 ‘%s’ 不可用。"

#: src/audio_output.cpp:98 src/lib_versions.cpp:121 src/lib_versions.cpp:159
#: src/media_data.cpp:1207 src/media_data.cpp:1230 src/media_data.cpp:1268
#: src/media_data.cpp:1273
msgid "unknown"
msgstr "未知"

#: src/audio_output.cpp:111
msgid "No OpenAL context available."
msgstr "没有有效的 OpenAL context。"

#: src/audio_output.cpp:122
msgid "Cannot create OpenAL buffers."
msgstr "无法创建 OpenAL 缓冲。"

#: src/audio_output.cpp:131
msgid "Cannot create OpenAL source."
msgstr "无法创建 OpenAL 音源。"

#: src/audio_output.cpp:144
msgid "Cannot set OpenAL source parameters."
msgstr "无法设置 OpenAL 音源参数。"

#: src/audio_output.cpp:198
msgid "Cannot check OpenAL source state."
msgstr "无法检测 OpenAL 音源状态。"

#: src/audio_output.cpp:205
msgid "Cannot restart OpenAL source playback."
msgstr "无法重启 OpenAL 音源回放。"

#: src/audio_output.cpp:358
#, c-format
msgid "No OpenAL format available for audio data format %s."
msgstr "音频数据格式 %s 没有有效的 OpenAL 格式。"

#: src/audio_output.cpp:374
msgid "Cannot set OpenAL audio volume."
msgstr "无法设置 OpenAL 音量。"

#: src/audio_output.cpp:400
msgid "Cannot buffer initial OpenAL data."
msgstr "无法缓冲初始 OpenAL 数据。"

#: src/audio_output.cpp:414
msgid "Cannot buffer OpenAL data."
msgstr "无法缓冲 OpenAL 数据。"

#: src/audio_output.cpp:439
msgid "Cannot start OpenAL source playback."
msgstr "无法启动 OpenAL 音源。"

#: src/audio_output.cpp:453
msgid "Cannot pause OpenAL source playback."
msgstr "无法暂停 OpenAL 音源。"

#: src/audio_output.cpp:462
msgid "Cannot unpause OpenAL source playback."
msgstr "无法继续播放 OpenAL 音源。"

#: src/audio_output.cpp:471
msgid "Cannot stop OpenAL source playback."
msgstr "无法停止 OpenAL 音源。"

#: src/audio_output.cpp:482
msgid "Cannot unqueue OpenAL source buffers."
msgstr "无法乱序 OpenAL 音源缓冲。"

#: src/command_file.cpp:63 src/command_file.cpp:79 src/command_file.cpp:125
#: src/main.cpp:402 src/media_object.cpp:855 src/media_object.cpp:1339
#: src/video_output.cpp:420
#, c-format
msgid "%s: %s"
msgstr "%s: %s"

#: src/command_file.cpp:174
#, c-format
msgid "%s: invalid command '%s'"
msgstr "%s：无效命令 ‘%s’"

#: src/dispatch.cpp:167
msgid "Cannot connect to X server."
msgstr "无法连接 X 服务器。"

#: src/dispatch.cpp:183
msgid "No video to play."
msgstr "无视频。"

#: src/dispatch.cpp:438 src/player_equalizer.cpp:87
msgid "No video streams found."
msgstr "未找到视频流。"

#: src/dispatch.cpp:455
msgid "Cannot set requested stereo layout: incompatible media."
msgstr "无法设置指定的 S3D 布局：不兼容的媒体文件。"

#: src/dispatch.cpp:470
#, c-format
msgid "Video stream %d not found."
msgstr "视频流 %d 未找到。"

#: src/dispatch.cpp:476
#, c-format
msgid "Audio stream %d not found."
msgstr "音轨 %d 未找到。"

#: src/dispatch.cpp:484
#, c-format
msgid "Subtitle stream %d not found."
msgstr "字幕轨 %d 未找到。"

#: src/dispatch.cpp:559 src/main.cpp:795
msgid "This version of Bino was compiled without support for Equalizer."
msgstr "此 Bino 版本编译时未加入 Equalizer 支持。"

#: src/gui.cpp:111
msgid "Video:"
msgstr "视频："

#: src/gui.cpp:112
msgid "<p>Select the video stream.</p>"
msgstr "<p>选择视频流。</p>"

#: src/gui.cpp:118
msgid "Audio:"
msgstr "音频："

#: src/gui.cpp:119
msgid "<p>Select the audio stream.</p>"
msgstr "<p>选择音轨</p>"

#: src/gui.cpp:125
msgid "Subtitle:"
msgstr "字幕："

#: src/gui.cpp:126
msgid "<p>Select the subtitle stream.</p>"
msgstr "<p>选择字幕</p>"

#: src/gui.cpp:137 src/media_input.cpp:276
msgid "Input:"
msgstr "输入："

#: src/gui.cpp:138
msgid "<p>Set the 3D layout of the video stream.</p>"
msgstr "<p>设置视频的 3D 布局</p>"

#: src/gui.cpp:142 src/main.cpp:459
msgid "2D"
msgstr "2D"

#: src/gui.cpp:143 src/main.cpp:460
msgid "Separate streams, left first"
msgstr "独立视频流，左画面在前"

#: src/gui.cpp:144 src/main.cpp:461
msgid "Separate streams, right first"
msgstr "独立视频流，右画面在前"

#: src/gui.cpp:145 src/main.cpp:462
msgid "Alternating, left first"
msgstr "交错，左画面在前"

#: src/gui.cpp:146 src/main.cpp:463
msgid "Alternating, right first"
msgstr "交错，右视角在前"

#: src/gui.cpp:147 src/gui.cpp:171 src/gui.cpp:2212 src/gui.cpp:2241
#: src/main.cpp:464 src/main.cpp:479
msgid "Top/bottom"
msgstr "左画面在上/右画面在下"

#: src/gui.cpp:148 src/gui.cpp:172 src/gui.cpp:2213 src/gui.cpp:2242
#: src/main.cpp:465 src/main.cpp:480
msgid "Top/bottom, half height"
msgstr "左画面在上/右画面在下，半高画面"

#: src/gui.cpp:149 src/main.cpp:466
msgid "Bottom/top"
msgstr "左画面在下/右画面在上"

#: src/gui.cpp:150 src/main.cpp:467
msgid "Bottom/top, half height"
msgstr "左画面在下/右画面在上，半高画面"

#: src/gui.cpp:151 src/gui.cpp:173 src/gui.cpp:2214 src/gui.cpp:2243
#: src/main.cpp:468 src/main.cpp:481
msgid "Left/right"
msgstr "水平跨越（左画面在左/右画面在右）"

#: src/gui.cpp:152 src/gui.cpp:174 src/gui.cpp:2215 src/gui.cpp:2244
#: src/main.cpp:469 src/main.cpp:482
msgid "Left/right, half width"
msgstr "左画面在左/右画面在右，半宽画面"

#: src/gui.cpp:153 src/main.cpp:470
msgid "Right/left"
msgstr "水平跨越（左画面在右/右画面在左）"

#: src/gui.cpp:154 src/main.cpp:471
msgid "Right/left, half width"
msgstr "右画面在左/左画面在右，半宽画面"

#: src/gui.cpp:155 src/gui.cpp:175 src/gui.cpp:2216 src/gui.cpp:2245
#: src/main.cpp:472 src/main.cpp:483
msgid "Even/odd rows"
msgstr "隔行扫描，偶场为左画面"

#: src/gui.cpp:156 src/main.cpp:473
msgid "Odd/even rows"
msgstr "隔行扫描，奇场为左画面"

#: src/gui.cpp:162
msgid "Output:"
msgstr "输出："

#: src/gui.cpp:163
msgid "<p>Set the 3D output type for your display.</p>"
msgstr "<p>设置 3D 输出显示类型</p>"

#: src/gui.cpp:167 src/gui.cpp:2210 src/gui.cpp:2239 src/main.cpp:477
msgid "Left view"
msgstr "仅左画面"

#: src/gui.cpp:168 src/gui.cpp:2211 src/gui.cpp:2240 src/main.cpp:478
msgid "Right view"
msgstr "仅右画面"

#: src/gui.cpp:169 src/main.cpp:475
msgid "OpenGL stereo"
msgstr "OpenGL 立体"

#: src/gui.cpp:170 src/main.cpp:476
msgid "Left/right alternating"
msgstr "左右交错"

#: src/gui.cpp:176 src/gui.cpp:2217 src/gui.cpp:2246 src/main.cpp:484
msgid "Even/odd columns"
msgstr "偶/奇列"

#: src/gui.cpp:177 src/gui.cpp:2218 src/gui.cpp:2247 src/main.cpp:485
msgid "Checkerboard pattern"
msgstr "棋盘格模式"

#: src/gui.cpp:178 src/main.cpp:486
msgid "HDMI frame packing mode"
msgstr "HDMI 帧封包模式"

#: src/gui.cpp:179 src/gui.cpp:2219 src/gui.cpp:2248 src/main.cpp:487
msgid "Red/cyan glasses, monochrome"
msgstr "红蓝（cyan）眼镜，黑白"

#: src/gui.cpp:180 src/gui.cpp:2220 src/gui.cpp:2249 src/main.cpp:488
msgid "Red/cyan glasses, half color"
msgstr "红蓝眼镜，半彩色"

#: src/gui.cpp:181 src/gui.cpp:2221 src/gui.cpp:2250 src/main.cpp:489
msgid "Red/cyan glasses, full color"
msgstr "红蓝眼镜，全彩色"

#: src/gui.cpp:182 src/gui.cpp:2222 src/gui.cpp:2251 src/main.cpp:490
msgid "Red/cyan glasses, Dubois"
msgstr "红蓝眼镜，Dubois"

#: src/gui.cpp:183 src/gui.cpp:2223 src/gui.cpp:2252 src/main.cpp:491
msgid "Green/magenta glasses, monochrome"
msgstr "绿色/洋红眼镜，黑白"

#: src/gui.cpp:184 src/gui.cpp:2224 src/gui.cpp:2253 src/main.cpp:492
msgid "Green/magenta glasses, half color"
msgstr "绿色/洋红眼镜，半彩色"

#: src/gui.cpp:185 src/gui.cpp:2225 src/gui.cpp:2254 src/main.cpp:493
msgid "Green/magenta glasses, full color"
msgstr "绿色/洋红眼镜，全彩色"

#: src/gui.cpp:186 src/gui.cpp:2226 src/gui.cpp:2255 src/main.cpp:494
msgid "Green/magenta glasses, Dubois"
msgstr "绿色/洋红眼镜，Dubois"

#: src/gui.cpp:187 src/gui.cpp:2227 src/gui.cpp:2256 src/main.cpp:495
msgid "Amber/blue glasses, monochrome"
msgstr "黄蓝眼镜，黑白"

#: src/gui.cpp:188 src/gui.cpp:2228 src/gui.cpp:2257 src/main.cpp:496
msgid "Amber/blue glasses, half color"
msgstr "黄蓝眼镜，半彩色"

#: src/gui.cpp:189 src/gui.cpp:2229 src/gui.cpp:2258 src/main.cpp:497
msgid "Amber/blue glasses, full color"
msgstr "黄蓝眼镜，全彩色"

#: src/gui.cpp:190 src/gui.cpp:2230 src/gui.cpp:2259 src/main.cpp:498
msgid "Amber/blue glasses, Dubois"
msgstr "黄蓝眼镜，Dubois"

#: src/gui.cpp:191 src/gui.cpp:2231 src/gui.cpp:2260 src/main.cpp:499
msgid "Red/green glasses, monochrome"
msgstr "红绿眼镜，黑白"

#: src/gui.cpp:192 src/gui.cpp:2232 src/gui.cpp:2261 src/main.cpp:500
msgid "Red/blue glasses, monochrome"
msgstr "红蓝眼镜"

#: src/gui.cpp:196
msgid "Swap left/right"
msgstr "交换左右眼"

#: src/gui.cpp:197
msgid ""
"<p>Swap the left and right view. Use this if the 3D effect seems wrong.</p>"
msgstr "<p>交换左右眼视角画面，如果 3D 效果是错的话。</p>"

#: src/gui.cpp:475 src/gui.cpp:1736
msgid "Off"
msgstr "关闭"

#: src/gui.cpp:706
msgid ""
"<p>This slider shows the progress during video playback, and can be used to "
"seek in the video.</p>"
msgstr "<p>此滑条显示视频播放进度，并可以用来快速定位到某个时间点。</p>"

#: src/gui.cpp:713
msgid "<p>Elapsed / total time.</p>"
msgstr "<p>已播放/总时长</p>"

#: src/gui.cpp:720
msgid "<p>Toggle audio mute.</p>"
msgstr "<p>静音开关</p>"

#: src/gui.cpp:725
msgid "<p>Adjust audio volume.</p>"
msgstr "<p>调节音量</p>"

#: src/gui.cpp:737
msgid "<p>Play.</p>"
msgstr "<p>播放</p>"

#: src/gui.cpp:741
msgid "<p>Pause.</p>"
msgstr "<p>暂停</p>"

#: src/gui.cpp:745
msgid "<p>Stop.</p>"
msgstr "<p>停止</p>"

#: src/gui.cpp:750
msgid "<p>Toggle loop mode.</p>"
msgstr "<p>切换循环播放</p>"

#: src/gui.cpp:757
msgid ""
"<p>Switch to fullscreen mode. You can leave fullscreen mode by pressing the "
"f key.</p>"
msgstr "<p>按“f”键切换全屏模式</p>"

#: src/gui.cpp:763
msgid "<p>Center the video area on your screen.</p>"
msgstr "<p>视频画面居中</p>"

#: src/gui.cpp:770
msgid "<p>Seek backward 10 minutes.</p>"
msgstr "<p>后退 10 分钟</p>"

#: src/gui.cpp:775
msgid "<p>Seek backward 1 minute.</p>"
msgstr "<p>后退 1 分钟</p>"

#: src/gui.cpp:781
msgid "<p>Seek backward 10 seconds.</p>"
msgstr "<p>后退 10 秒</p>"

#: src/gui.cpp:787
msgid "<p>Seek forward 10 seconds.</p>"
msgstr "<p>快进 10 秒</p>"

#: src/gui.cpp:792
msgid "<p>Seek forward 1 minute.</p>"
msgstr "<p>快进 1 分钟</p>"

#: src/gui.cpp:798
msgid "<p>Seek forward 10 minutes.</p>"
msgstr "<p>快进 10 分钟</p>"

#: src/gui.cpp:1059
msgid "Fullscreen/Multiscreen Settings"
msgstr "全屏/多画面设置"

#: src/gui.cpp:1061
msgid "Configure fullscreen mode:"
msgstr "配置全屏幕模式"

#: src/gui.cpp:1062
msgid "<p>Select the screens to use in fullscreen mode.</p>"
msgstr "<p>选择全屏模式要使用的屏幕</p>"

#: src/gui.cpp:1064
msgid "Single screen:"
msgstr "单个屏幕："

#: src/gui.cpp:1065
msgid "<p>Use a single screen for fullscreen mode.</p>"
msgstr "<p>全屏时只使用一个屏幕</p>"

#: src/gui.cpp:1068
msgid "Primary screen"
msgstr "主屏幕"

#: src/gui.cpp:1071 src/gui.cpp:1082 src/gui.cpp:1083
#, c-format
msgid "Screen %d"
msgstr "屏幕 %d"

#: src/gui.cpp:1074
msgid "Dual screen:"
msgstr "双屏幕："

#: src/gui.cpp:1075
msgid "<p>Use two screens for fullscreen mode.</p>"
msgstr "<p>全屏时使用双屏幕</p>"

#: src/gui.cpp:1087
msgid "Multi screen:"
msgstr "多屏幕："

#: src/gui.cpp:1088
msgid "<p>Use multiple screens for fullscreen mode.</p>"
msgstr "<p>全屏时使用多个屏幕</p>"

#: src/gui.cpp:1090
msgid "<p>Comma-separated list of screens to use for fullscreen mode.</p>"
msgstr "<p>全屏时使用的屏幕，用英文逗号分隔。</p>"

#: src/gui.cpp:1093
msgid "When in fullscreen mode,"
msgstr "全屏模式时，"

#: src/gui.cpp:1094
msgid "<p>Set special left/right view handling for fullscreen mode.</p>"
msgstr "<p>全屏时设置特殊的左右画面处理方式。</p>"

#: src/gui.cpp:1096
msgid "flip left view vertically."
msgstr "左画面垂直翻转。"

#: src/gui.cpp:1098
msgid "flop left view horizontally."
msgstr "左画面水平翻转。"

#: src/gui.cpp:1100
msgid "flip right view vertically."
msgstr "右画面垂直翻转。"

#: src/gui.cpp:1102
msgid "flop right view horizontally."
msgstr "右画面水平翻转。"

#: src/gui.cpp:1105
msgid "use DLP(R) 3-D Ready Sync"
msgstr "使用 DLP(R) 3-D Ready Sync"

#: src/gui.cpp:1106
msgid "<p>Use DLP&reg; 3-D Ready Sync for supported output modes.</p>"
msgstr "<p>为支持的输出模式使用 DLP&reg; 3-D Ready Sync。</p>"

#: src/gui.cpp:1108
msgid "inhibit the screensaver"
msgstr "禁用屏幕保护"

#: src/gui.cpp:1109
msgid "<p>Inhibit the screensaver during fullscreen playback.</p>"
msgstr "<p>全屏播放时禁用屏幕保护</p>"

#: src/gui.cpp:1111 src/gui.cpp:1277 src/gui.cpp:1412 src/gui.cpp:1473
#: src/gui.cpp:1538 src/gui.cpp:1616 src/gui.cpp:1740 src/gui.cpp:2025
#: src/gui.cpp:2264 src/gui.cpp:2750 src/gui.cpp:3477 src/gui.cpp:3524
#: src/gui.cpp:3841
msgid "OK"
msgstr "确认"

#: src/gui.cpp:1230
msgid "Display Color Adjustments"
msgstr "颜色调整"

#: src/gui.cpp:1232
msgid "Contrast:"
msgstr "对比度："

#: src/gui.cpp:1243
msgid "Brightness:"
msgstr "亮度："

#: src/gui.cpp:1254
msgid "Hue:"
msgstr "色调："

#: src/gui.cpp:1265
msgid "Saturation:"
msgstr "饱和度："

#: src/gui.cpp:1383
msgid "Display Crosstalk Calibration"
msgstr "窜扰调整"

#. TRANSLATORS: Please keep the lines short using <br> where necessary.
#: src/gui.cpp:1386
msgid ""
"<p>Please read the manual to find out<br>how to measure the crosstalk "
"levels<br>of your display.</p>"
msgstr "<p>请阅读用户手册以了解<br>如何调整您显示器的画面窜扰。</p>"

#: src/gui.cpp:1390
msgid "Red:"
msgstr "红色："

#: src/gui.cpp:1397
msgid "Green:"
msgstr "绿色："

#: src/gui.cpp:1404
msgid "Blue:"
msgstr "蓝色："

#: src/gui.cpp:1460
msgid "Rendering Quality Adjustments"
msgstr "渲染质量调整"

#: src/gui.cpp:1462
msgid "Rendering Quality:"
msgstr "渲染质量："

#: src/gui.cpp:1516
msgid "Zoom for wide videos"
msgstr "宽屏视频缩放"

#: src/gui.cpp:1519
msgid ""
"<p>Set zoom level for videos that<br>are wider than the screen:<br>0: Show "
"full video width.<br>1: Use full screen height.</p>"
msgstr ""
"<p>设置比屏幕宽的视频缩放比例：<br>0：显示画面完整宽度；<br>1：使用屏幕完全高"
"度。<／p>"

#: src/gui.cpp:1523
msgid "Zoom:"
msgstr "缩放："

#: src/gui.cpp:1524
msgid "<p>Set the zoom level for videos that are wider than the screen.</p>"
msgstr "<p>设置比屏幕宽的视频缩放比例。</p>"

#: src/gui.cpp:1582
msgid "Audio Settings"
msgstr "音频设置"

#: src/gui.cpp:1584
msgid "Audio device:"
msgstr "音频设备："

#: src/gui.cpp:1585
msgid ""
"<p>Select the audio device.<br>This will take effect for the next started "
"video.</p>"
msgstr "<p>选择声音设备。<br>播放下一个视频时其作用。</p>"

#: src/gui.cpp:1589 src/gui.cpp:2680
msgid "Default"
msgstr "默认"

#: src/gui.cpp:1606
msgid "Audio delay (ms):"
msgstr "声音延迟（ms）："

#: src/gui.cpp:1607
msgid ""
"<p>Set an audio delay, in milliseconds.<br>This is useful if audio and video "
"are not in sync.</p>"
msgstr "<p>设置声音延迟，单位为毫秒。<br>音视频不同步时使用。</p>"

#: src/gui.cpp:1664
msgid "Subtitle Settings"
msgstr "字幕设置"

#: src/gui.cpp:1667
msgid ""
"<p>These settings apply only to soft subtitles, not to bitmaps.<br>Some "
"changes require a restart of the video to take effect.</p>"
msgstr "<p>此设置只对软字幕有作用，<br>有些改动需要重新播放视频。</p>"

#: src/gui.cpp:1670
msgid "Encoding:"
msgstr "编码："

#: src/gui.cpp:1671
msgid "<p>Set the subtitle character set encoding.</p>"
msgstr "<p>设置字幕编码</p>"

#: src/gui.cpp:1686
msgid "Override font:"
msgstr "设置字体："

#: src/gui.cpp:1687
msgid "<p>Override the subtitle font family.</p>"
msgstr "<p>强制使用某个字体族</p>"

#: src/gui.cpp:1696
msgid "Override font size:"
msgstr "设置字体大小："

#: src/gui.cpp:1697
msgid "<p>Override the subtitle font size.</p>"
msgstr "<p>强制指定字幕字体大小</p>"

#: src/gui.cpp:1707
msgid "Override scale factor:"
msgstr "设置缩放比例"

#: src/gui.cpp:1708
msgid "<p>Override the subtitle scale factor.</p>"
msgstr "<p>强制指定字幕的缩放比例</p>"

#: src/gui.cpp:1719
msgid "Override color:"
msgstr "设置颜色"

#: src/gui.cpp:1720
msgid "<p>Override the subtitle color.</p>"
msgstr "<p>强制字幕使用某一颜色</p>"

#: src/gui.cpp:1729
msgid "Override shadow:"
msgstr "设置字幕阴影"

#: src/gui.cpp:1730
msgid "<p>Override the subtitle shadow.</p>"
msgstr "<p>强制打开或关闭字幕阴影</p>"

#: src/gui.cpp:1735
msgid "On"
msgstr "确认"

#: src/gui.cpp:1946
msgid "Video Settings"
msgstr "视频设置"

#: src/gui.cpp:1948
msgid "Crop to aspect ratio:"
msgstr "剪裁到指定宽高比："

#: src/gui.cpp:1949
msgid ""
"<p>Set the real aspect ratio of the video, so that borders can be cropped.</"
"p>"
msgstr "<p>设置视频的实际宽高比，以便裁掉黑边。</p>"

#: src/gui.cpp:1952
msgid "Do not crop"
msgstr "不剪裁"

#: src/gui.cpp:1965
msgid "Force source aspect ratio:"
msgstr "强制视频源宽高比："

#: src/gui.cpp:1966
msgid "<p>Force the aspect ratio of video source.</p>"
msgstr "<p>强制指定来源视频的宽高比。</p>"

#: src/gui.cpp:1969
msgid "Do not force"
msgstr "不指定宽高比"

#: src/gui.cpp:1982
msgid "Parallax:"
msgstr "视差："

#: src/gui.cpp:1983
msgid ""
"<p>Adjust parallax, from -1 to +1. This changes the separation of left and "
"right view, and thus the perceived distance of the scene.</p>"
msgstr "<p>调整视差，范围从 -1 到 1。<br>使感知到的深度发生变化。</p>"

#: src/gui.cpp:1996
msgid "Subtitle parallax:"
msgstr "字幕视差："

#: src/gui.cpp:1997
msgid ""
"<p>Adjust subtitle parallax, from -1 to +1. This changes the perceived "
"distance of the subtitles.</p>"
msgstr "<p>调整字幕视差，范围从 -1 到 1。<br>使感知到的字幕深度发生变化。</p>"

#: src/gui.cpp:2010
msgid "Ghostbusting:"
msgstr "消除重影："

#: src/gui.cpp:2011
msgid ""
"<p>Set the amount of crosstalk ghostbusting, from 0 to 1. You need to set "
"the crosstalk levels of your display first. Note that crosstalk ghostbusting "
"does not work with anaglyph glasses.</p>"
msgstr ""
"<p>设置窜扰消除重影级别，从 0 到 1。<br>请先调整显示器的窜扰级别，<br>此调整"
"对色分眼睛无效。</p>"

#: src/gui.cpp:2195
msgid "SDI Output Settings"
msgstr "SDI 输出设置"

#: src/gui.cpp:2197
msgid "SDI Output Format:"
msgstr "SDI 输出格式："

#: src/gui.cpp:2198
msgid "<p>Select output format used for SDI output.</p>"
msgstr "<p>选择用于 SDI 输出的输出格式</p>"

#: src/gui.cpp:2206
msgid "Left stereo mode:"
msgstr "左视角立体模式："

#: src/gui.cpp:2207
msgid "<p>Select stereo mode used for left SDI output.</p>"
msgstr "<p>选择用于左视角 SDI 输出的立体模式</p>"

#: src/gui.cpp:2235
msgid "Right stereo mode:"
msgstr "右视角立体模式："

#: src/gui.cpp:2236
msgid "<p>Select stereo mode used for right SDI output.</p>"
msgstr "<p>选择用于右视角 SDI 输出的立体模式</p>"

#: src/gui.cpp:2676
msgid "Open device(s)"
msgstr "打开设备："

#: src/gui.cpp:2679
msgid "<p>Choose a device type.</p>"
msgstr "<p>选择一个设备类型</p>"

#: src/gui.cpp:2681 src/media_object.cpp:831
msgid "Firewire"
msgstr "火线"

#: src/gui.cpp:2682 src/media_object.cpp:832
msgid "X11"
msgstr "X11"

#: src/gui.cpp:2685 src/gui.cpp:2688
msgid "<p>Choose a device.</p>"
msgstr "<p>选择一个设备</p>"

#: src/gui.cpp:2691
msgid "<p>Set the X11 device string. Refer to the manual for details.</p>"
msgstr "<p>设置 X11 设备字符串，详情请参阅手册。</p>"

#: src/gui.cpp:2715
msgid "First device:"
msgstr "第一个设备："

#: src/gui.cpp:2716
msgid "Second device:"
msgstr "第二个设备："

#: src/gui.cpp:2720
msgid "Request frame size"
msgstr "请求帧大小"

#: src/gui.cpp:2721
msgid ""
"<p>Request a specific frame size from the device, e.g. 640x480. The device "
"must support this frame size. Some devices require a frame size to be "
"selected.</p>"
msgstr ""
"<p>从设备请求一个特定尺寸的画面，比如 640x480。<br>设备必须支持该帧尺寸，一些"
"设备要求选择帧尺寸。</p>"

#: src/gui.cpp:2732
msgid "Request frame rate"
msgstr "请求帧率"

#: src/gui.cpp:2733
msgid ""
"<p>Request a specific frame rate from the device, e.g. 25/1. The device must "
"support this frame rate. Some devices require a frame rate to be selected.</"
"p>"
msgstr ""
"<p>从设备请求一个特定帧率，比如 25/1。<br>设备必须支持该帧率，一些设备要求选"
"择帧率。</p>"

#: src/gui.cpp:2744
msgid "Request MJPEG format"
msgstr "请求 MJPEG 格式"

#: src/gui.cpp:2745
msgid ""
"<p>Request MJPEG data from the input device. The device may ignore this "
"request.</p>"
msgstr "<p>从输入设备请求 MJPEG 数据，该设备可能忽略此请求。</p>"

#: src/gui.cpp:2748 src/gui.cpp:3523
msgid "Cancel"
msgstr "取消"

#: src/gui.cpp:3046
msgid "&File"
msgstr "文件(&F)"

#: src/gui.cpp:3047
msgid "&Open file(s)..."
msgstr "打开文件(&O)..."

#: src/gui.cpp:3052
msgid "Open &URL(s)..."
msgstr "打开网址(&U)..."

#: src/gui.cpp:3056
msgid "Open &device(s)..."
msgstr "打开设备(&D)..."

#: src/gui.cpp:3071
msgid "&Clear recent files"
msgstr "清除最近打开文件(&C)"

#: src/gui.cpp:3079
msgid "&Quit"
msgstr "退出(&Q)"

#: src/gui.cpp:3085
msgid "&Preferences"
msgstr "首选项(&P)"

#: src/gui.cpp:3088
msgid "&Fullscreen Settings..."
msgstr "全屏幕设定(&F)…"

#: src/gui.cpp:3091
msgid "Display &Color Adjustments..."
msgstr "显示和颜色调整(&C)…"

#: src/gui.cpp:3094
msgid "Display Cross&talk Calibration..."
msgstr "显示器窜扰调整(&T)…"

#: src/gui.cpp:3098
msgid "Quality Adjustments..."
msgstr "质量调整…"

#: src/gui.cpp:3102
msgid "&Zoom for wide videos..."
msgstr "宽屏视频缩放(&Z)"

#: src/gui.cpp:3106
msgid "&Audio Settings..."
msgstr "声音设定(&A)…"

#: src/gui.cpp:3110
msgid "&Subtitle Settings..."
msgstr "字幕设定(&S)…"

#: src/gui.cpp:3114
msgid "Current &Video Settings..."
msgstr "当前视频设定(&V)…"

#: src/gui.cpp:3119
msgid "SDI &Output Settings..."
msgstr "SDI 输出设置(&O)…"

#: src/gui.cpp:3123
msgid "&Help"
msgstr "帮助(&H)"

#: src/gui.cpp:3124
msgid "&Manual..."
msgstr "手册(&M)..."

#: src/gui.cpp:3129
msgid "&Website..."
msgstr "网站(&W)..."

#: src/gui.cpp:3133
msgid "&Keyboard Shortcuts"
msgstr "快捷键(&K)"

#: src/gui.cpp:3137
msgid "&About"
msgstr "关于(&A)"

#: src/gui.cpp:3470
msgid "Tip"
msgstr "技巧"

#: src/gui.cpp:3473
msgid ""
"<p>You can select and open multiple files at once.</p><p>This is useful for "
"example if you have extra subtitle files,<br>or if left and right view are "
"stored in separate files.</p>"
msgstr ""
"<p>你可以选择打开多个文件。</p><p>这在有多个字幕文件，或左右眼在不同文件的情"
"况时很方便。</p>"

#: src/gui.cpp:3476
msgid "Do not show this message again."
msgstr "不再显示此消息。"

#: src/gui.cpp:3493
msgid "Open files"
msgstr "打开文件"

#: src/gui.cpp:3517
msgid "Open URL(s)"
msgstr "打开网址"

#: src/gui.cpp:3518
msgid "URL(s):"
msgstr "网址："

#: src/gui.cpp:3519
msgid "<p>Enter one or more space separated URLs.</p>"
msgstr "<p>输入一个网址或空格分开的多个网址。</p>"

#: src/gui.cpp:3732 src/gui.cpp:3740 src/video_output_qt.cpp:291
#: src/video_output_qt.cpp:534 src/video_output_qt.cpp:731
#: src/video_output_qt.cpp:743 src/video_output_qt.cpp:764
msgid "Error"
msgstr "错误"

#: src/gui.cpp:3732
msgid "Cannot open manual."
msgstr "无法打开用户手册"

#: src/gui.cpp:3740
msgid "Cannot open website."
msgstr "无法打开网站"

#: src/gui.cpp:3748
msgid "Keyboard Shortcuts"
msgstr "快捷键"

#: src/gui.cpp:3751
msgid "Keyboard control:"
msgstr "按键："

#: src/gui.cpp:3753 src/main.cpp:534
msgid "ESC"
msgstr "ESC"

#: src/gui.cpp:3753
msgid "Stop"
msgstr "停止"

#: src/gui.cpp:3754 src/main.cpp:536
msgid "SPACE"
msgstr "空格"

#: src/gui.cpp:3754 src/main.cpp:536
msgid "Pause / unpause"
msgstr "暂停/继续"

#: src/gui.cpp:3755 src/main.cpp:537
msgid "Toggle fullscreen"
msgstr "切换全屏"

#: src/gui.cpp:3756 src/main.cpp:538
msgid "Center window"
msgstr "窗口居中"

#: src/gui.cpp:3757 src/main.cpp:539
msgid "Swap left/right eye"
msgstr "交换左右眼"

#: src/gui.cpp:3758 src/main.cpp:540
msgid "Cycle through available video streams"
msgstr "循环切换多个视频流"

#: src/gui.cpp:3759 src/main.cpp:541
msgid "Cycle through available audio streams"
msgstr "循环切换多个音轨"

#: src/gui.cpp:3760 src/main.cpp:542
msgid "Cycle through available subtitle streams"
msgstr "循环切换字幕"

#: src/gui.cpp:3761 src/main.cpp:543
msgid "Adjust contrast"
msgstr "调整对比度"

#: src/gui.cpp:3762 src/main.cpp:544
msgid "Adjust brightness"
msgstr "调整亮度"

#: src/gui.cpp:3763 src/main.cpp:545
msgid "Adjust hue"
msgstr "调整色调"

#: src/gui.cpp:3764 src/main.cpp:546
msgid "Adjust saturation"
msgstr "调整饱和度"

#: src/gui.cpp:3765 src/main.cpp:547
msgid "Adjust parallax"
msgstr "调整视差"

#: src/gui.cpp:3766 src/main.cpp:548
msgid "Adjust ghostbusting"
msgstr "消重影调整"

#: src/gui.cpp:3767 src/main.cpp:549
msgid "Adjust zoom for wide videos"
msgstr "调整宽屏视频的缩放"

#: src/gui.cpp:3768 src/main.cpp:550
msgid "Adjust audio volume"
msgstr "调整音量"

#: src/gui.cpp:3769 src/main.cpp:551
msgid "Toggle audio mute"
msgstr "切换静音"

#: src/gui.cpp:3770 src/main.cpp:552
msgid "Step a single video frame forward"
msgstr "向前一帧"

#: src/gui.cpp:3771 src/main.cpp:553
msgid "left, right"
msgstr "左，右"

#: src/gui.cpp:3771 src/main.cpp:553
msgid "Seek 10 seconds backward / forward"
msgstr "快退/快进10秒"

#: src/gui.cpp:3772 src/main.cpp:554
msgid "down, up"
msgstr "向下箭头，向上箭头"

#: src/gui.cpp:3772 src/main.cpp:554
msgid "Seek 1 minute backward / forward"
msgstr "快退/快进1分钟"

#: src/gui.cpp:3773 src/main.cpp:555
msgid "page down, page up"
msgstr "page down, page up"

#: src/gui.cpp:3773 src/main.cpp:555
msgid "Seek 10 minutes backward / forward"
msgstr "快退/快进10分钟"

#: src/gui.cpp:3774 src/main.cpp:557
msgid "Media keys"
msgstr "媒体键"

#: src/gui.cpp:3774 src/main.cpp:557
msgid "Media keys should work as expected"
msgstr "媒体键应该可以用"

#: src/gui.cpp:3790
#, c-format
msgid "About %s"
msgstr " 关于 %s"

#: src/gui.cpp:3796
#, c-format
msgid "The %s 3D video player"
msgstr "3D 视频播放器 %s"

#: src/gui.cpp:3801
#, c-format
msgid ""
"<p>%s version %s.</p><p>Copyright (C) 2014 the Bino developers.</p><p>This "
"is free software. You may redistribute copies of it under the terms of the "
"<a href=\"http://www.gnu.org/licenses/gpl.html\">GNU General Public License</"
"a>. There is NO WARRANTY, to the extent permitted by law.</p><p>See <a href="
"\"%s\">%s</a> for more information on this software.</p>"
msgstr ""
"<p>%s 版本 %s。</p><p>Bino 开发者版权所有 (C) 2014。</p><p>本软件是自由软件，"
"你可以在 <a href=\"http://www.gnu.org/licenses/gpl.html\">GNU GPL</a> 许可证"
"下重新发布。在法律所允许的范围内，本软件不带任何的保证。</p><p>要获取更多本软"
"件的信息，请参见 <a href=\"%s\">%s</a>。</p>"

#: src/gui.cpp:3813 src/main.cpp:419
msgid "Platform:"
msgstr "平台："

#: src/gui.cpp:3814 src/main.cpp:421
msgid "Libraries used:"
msgstr "使用的程序库："

#: src/gui.cpp:3836
msgid "About"
msgstr "关于"

#: src/gui.cpp:3837
msgid "Libraries"
msgstr "程序库"

#: src/gui.cpp:3838
msgid "Team"
msgstr "团队"

#: src/gui.cpp:3839
msgid "License"
msgstr "许可证"

#: src/lib_versions.cpp:183 src/lib_versions.cpp:195
msgid "not used"
msgstr "未使用"

#: src/lirc.cpp:61
msgid "Cannot initialize LIRC."
msgstr "无法初始化 LIRC。"

#: src/lirc.cpp:67
msgid "Cannot set LIRC socket properties."
msgstr "无法设置 LIRC socket 属性。"

#: src/lirc.cpp:74
msgid "Cannot read LIRC default configuration."
msgstr "无法读取 LIRC 默认配置。"

#: src/lirc.cpp:89
#, c-format
msgid "Cannot read LIRC configuration file %s."
msgstr "无法读取 LIRC 配置文件 %s。"

#: src/lirc.cpp:117
msgid "Cannot get LIRC event; disabling LIRC support."
msgstr "无法获取 LIRC 事件；禁用 LIRC 支持。"

#: src/lirc.cpp:131
#, c-format
msgid "Received invalid command '%s' from LIRC."
msgstr "从 LIRC 接收到无效命令‘%s’。"

#: src/lirc.cpp:141
msgid "Cannot get command for LIRC code."
msgstr "无法从 LIRC 代码获取命令。"

#: src/main.cpp:414
#, c-format
msgid "%s version %s"
msgstr "%s 版本 %s"

#: src/main.cpp:415
msgid "Copyright (C) 2014 the Bino developers."
msgstr "Bino 开发者版权所有 (C) 2014。"

#: src/main.cpp:416
msgid ""
"This is free software. You may redistribute copies of it under the terms of "
"the GNU General Public License. There is NO WARRANTY, to the extent "
"permitted by law."
msgstr ""
"本软件是自由软件，你可以在 GNU GPL 许可证下重新发布。在法律所允许的范围内，本"
"软件不带任何的保证。"

#. TRANSLATORS: This is the --help text. Please keep the line length limited.
#. * The --help output should look good with a line width of 80 characters.
#: src/main.cpp:434
msgid "Usage:"
msgstr "用法："

#: src/main.cpp:436
msgid "Options:"
msgstr "选项："

#: src/main.cpp:437
msgid "Print help"
msgstr "打印帮助信息"

#: src/main.cpp:438
msgid "Print version"
msgstr "打印版本号"

#: src/main.cpp:439
msgid "Do not use the GUI, just show a plain window"
msgstr "不使用图形界面，只显示一个普通窗口"

#: src/main.cpp:440
msgid "Append all log messages to the given file"
msgstr "把所有日志信息附加到指定文件后面"

#: src/main.cpp:441
msgid "Set log level (debug/info/warning/error/quiet)"
msgstr "设置日志详细程度（debug/info/warning/error/quiet）"

#: src/main.cpp:442
msgid "Print a list of known audio devices and exit"
msgstr "列出已知的声音设备列表并推出"

#: src/main.cpp:443
msgid "Use audio device number N (N=0 is the default)"
msgstr "使用声音设备 N（N 默认为0）"

#: src/main.cpp:444
msgid "Delay audio by D milliseconds (default 0)"
msgstr "延迟加载声音 D 毫秒（默认为 0）"

#: src/main.cpp:445
msgid "Set audio volume (0 to 1, default 1)"
msgstr "设置声音音量（0 或 1，默认为 1）"

#: src/main.cpp:446
msgid "Mute audio"
msgstr "静音"

#: src/main.cpp:447
msgid "Type of input device: default, firewire, x11"
msgstr "输入设备类型：默认，火线，x11"

#: src/main.cpp:448
msgid "Request frame size WxH from input device"
msgstr "从输入设备请求帧尺寸 WxH"

#: src/main.cpp:449
msgid "Request frame rate N/D from input device"
msgstr "从输入设备请求帧率 N/D"

#: src/main.cpp:450
msgid "Request device format 'default' or 'mjpeg'"
msgstr "请求设备格式‘默认’或‘mjpeg’"

#: src/main.cpp:451
msgid "Read commands from a file"
msgstr "从文件读取命令"

#: src/main.cpp:452
msgid "Use the given LIRC configuration file"
msgstr "使用指定的 LIRC 配置文件"

#: src/main.cpp:453
msgid "This option can be used more than once"
msgstr "此选项可使用多次"

#: src/main.cpp:454
msgid "Output quality (0=fastest to 4=best/default)"
msgstr "输出质量（从 0 为最快到 4 为最佳/默认）"

#: src/main.cpp:455
msgid "Select video stream (1-n, depending on input)"
msgstr "选择视频流（1-n，和输入有关）"

#: src/main.cpp:456
msgid "Select audio stream (1-n, depending on input)"
msgstr "选择音轨（1-n，和输入有关）"

#: src/main.cpp:457
msgid "Select subtitle stream (0-n, dep. on input)"
msgstr "选择字幕轨（0-n，和输入有关）"

#: src/main.cpp:458
msgid "Select input type (default autodetect):"
msgstr "选择输入类型（默认为自动检测）："

#: src/main.cpp:474
msgid "Select output type:"
msgstr "选择输出类型："

#: src/main.cpp:501
msgid "Multi-display via Equalizer (2D setup)"
msgstr "使用 Equalizer（2D 设置）的多显示输出"

#: src/main.cpp:502
msgid "Multi-display via Equalizer (3D setup)"
msgstr "使用 Equalizer（3D 设置）的多显示输出"

#: src/main.cpp:503
msgid "Swap left/right view"
msgstr "交换左右视角"

#: src/main.cpp:504
msgid "Fullscreen"
msgstr "全屏"

#: src/main.cpp:505
msgid "Use the listed screens in fullscreen mode"
msgstr "全屏时使用列出的屏幕"

#: src/main.cpp:506
msgid "Screen numbers start with 1"
msgstr "屏幕序号从 1 开始"

#: src/main.cpp:507
msgid "An empty list defaults to the primary screen"
msgstr "空列表默认为主屏幕"

#: src/main.cpp:508
msgid "Flip left view vertically when fullscreen"
msgstr "全屏时左视角上下翻转"

#: src/main.cpp:509
msgid "Flop left view horizontally when fullscreen"
msgstr "全屏时左视角左右翻转"

#: src/main.cpp:510
msgid "Flip right view vertically when fullscreen"
msgstr "全屏时右视角上下翻转"

#: src/main.cpp:511
msgid "Flop right view horizontally when fullscreen"
msgstr "全屏时右视角左右翻转"

#: src/main.cpp:512
msgid "Use DLP 3-D Ready Sync when fullscreen"
msgstr "全屏时使用 DLP 3-D Ready Sync"

#: src/main.cpp:513
msgid "Set zoom for wide videos (0=off to 1=full)"
msgstr "设定宽屏视频缩放（0 为禁用，1 表示完全缩放）"

#: src/main.cpp:514
msgid "Crop video to given aspect ratio (0:0=off)"
msgstr "剪裁视频到指定的宽高比（0:0 表示禁用）"

#: src/main.cpp:515
msgid "Center window on screen"
msgstr "窗口居中"

#: src/main.cpp:516
msgid "Set subtitle encoding"
msgstr "设置字幕编码"

#: src/main.cpp:517
msgid "Set subtitle font name"
msgstr "设置字幕字体名字"

#: src/main.cpp:518
msgid "Set subtitle font size"
msgstr "设置字幕字体尺寸"

#: src/main.cpp:519
msgid "Set subtitle scale factor"
msgstr "设置字幕缩放比例"

#: src/main.cpp:520
msgid "Set subtitle color, in [AA]RRGGBB format"
msgstr "设置字幕颜色，格式为 [AA]RRGGBB"

#: src/main.cpp:521
msgid "Set subtitle shadow, -1=default, 0=off, 1=on"
msgstr "设置字幕阴影，-1 为默认，0 为关闭，1 为启用"

#: src/main.cpp:522
msgid "Subtitle parallax adjustment (-1 to +1)"
msgstr "字幕视差调整（-1 至 +1）"

#: src/main.cpp:523
msgid "Parallax adjustment (-1 to +1)"
msgstr "视差调整（-1 至 +1）"

#: src/main.cpp:524
msgid "Crosstalk leak level (0 to 1)"
msgstr "串扰程度调整（0 至 1）"

#: src/main.cpp:525
msgid "Comma-separated values for R,G,B"
msgstr "逗号分开的 R，G，B 值"

#: src/main.cpp:526
msgid "Amount of ghostbusting to apply (0 to 1)"
msgstr "消除重影级别（0 至 1）"

#: src/main.cpp:527
msgid "Benchmark mode (no audio, show fps)"
msgstr "性能测试模式（无音频，显示帧率）"

#: src/main.cpp:528
msgid "Frame rate divisor for display refresh rate"
msgstr "显示设备刷新率与影片帧率约数"

#: src/main.cpp:529
msgid "Default is 0 for benchmark mode, 1 otherwise"
msgstr "默认为 0，表示性能测试模式，反之为 1"

#: src/main.cpp:530
msgid "Loop the input media"
msgstr "重复播放"

#: src/main.cpp:531
msgid "Set SDI output format"
msgstr "设置 SDI 输出格式"

#: src/main.cpp:533
msgid "Interactive control:"
msgstr "交互控制："

#: src/main.cpp:534
msgid "Leave fullscreen mode, or quit"
msgstr "离开全屏模式，或退出"

#: src/main.cpp:535
msgid "Quit"
msgstr "退出"

#: src/main.cpp:556
msgid "Mouse click"
msgstr "鼠标点击"

#: src/main.cpp:556
msgid "Seek according to horizontal click position"
msgstr "根据水平点击的位置定位播放位置"

#: src/main.cpp:626
msgid "No audio devices known."
msgstr "无已知音频设备。"

#: src/main.cpp:641
msgid "Benchmark mode: audio and time synchronization disabled."
msgstr "性能测试模式：禁用音频和时间同步"

#: src/main.cpp:655
#, c-format
msgid "Unknown mode %s."
msgstr "未知模式 %s。"

#: src/main.cpp:787
msgid "This version of Bino was compiled without support for LIRC."
msgstr "此 Bino 版本编译时启用了 LIRC 支持。"

#. TRANSLATORS: This is a very short string describing the video size and aspect ratio.
#: src/media_data.cpp:1075
#, c-format
msgid "%dx%d, %.3g:1"
msgstr "%dx%d, %.3g:1"

#. TRANSLATORS: This is a very short string describing the audio language, channels, frequency, and bits.
#: src/media_data.cpp:1206
#, c-format
msgid "%s, %d ch., %g kHz, %d bit"
msgstr "%s, %d ch., %g kHz, %d bit"

#: src/media_input.cpp:281
#, c-format
msgid "Video %s: %s"
msgstr "视频 %s：%s"

#: src/media_input.cpp:286
msgid "No video."
msgstr "无视频。"

#: src/media_input.cpp:292
#, c-format
msgid "Audio %s: %s"
msgstr "音频 %s：%s"

#: src/media_input.cpp:297
msgid "No audio."
msgstr "无音频"

#: src/media_input.cpp:303
#, c-format
msgid "Subtitle %s: %s"
msgstr "字幕 %s：%s"

#: src/media_input.cpp:308
msgid "No subtitle."
msgstr "无字幕"

#: src/media_input.cpp:310
#, c-format
msgid "Duration: %g seconds"
msgstr "时长：%g 秒"

#: src/media_input.cpp:313
#, c-format
msgid "Stereo layout: %s"
msgstr "S3D 布局：%s"

#: src/media_object.cpp:687
#, c-format
msgid "%s video stream %d: Unsupported stereo layout %s."
msgstr "%s 视频流 %d：不支持的 S3D 布局 %s。"

#: src/media_object.cpp:725
#, c-format
msgid "%s audio stream %d: Cannot handle audio with %d channels."
msgstr "%s 音轨 %d：无法处理 %d 声道的音频。"

#: src/media_object.cpp:759
#, c-format
msgid "%s audio stream %d: Cannot handle audio with sample format %s."
msgstr "%s 音轨 %d：无法处理 %s 音频采样格式。"

#: src/media_object.cpp:830
#, c-format
msgid "No support available for %s device."
msgstr "不支持 %s 设备。"

#: src/media_object.cpp:833
msgid "default"
msgstr "默认"

#: src/media_object.cpp:866
#, c-format
msgid "%s: Cannot read stream info: %s"
msgstr "%s：无法读取数据流信息：%s"

#: src/media_object.cpp:914
#, c-format
msgid "%s stream %d: Cannot open %s: %s"
msgstr "%s 数据流 %d：无法打开 %s：%s"

#: src/media_object.cpp:915
msgid "video codec"
msgstr "视频编码"

#: src/media_object.cpp:916
msgid "audio codec"
msgstr "音频编码"

#: src/media_object.cpp:917
msgid "subtitle codec"
msgstr "字幕编码"

#: src/media_object.cpp:918
msgid "data"
msgstr "数据"

#: src/media_object.cpp:919
msgid "codec not supported"
msgstr "编码不支持"

#: src/media_object.cpp:929
#, c-format
msgid "%s video stream %d: Invalid frame size."
msgstr "%s 视频流 %d：无效的帧尺寸。"

#: src/media_object.cpp:982
#, c-format
msgid "%s video stream %d: Cannot initialize conversion context."
msgstr "%s 视频流 %d：无法初始化转换对象。"

#: src/media_object.cpp:1045
#, c-format
msgid "Video stream %d: %s / %s, %g seconds"
msgstr "视频流 %d：%s / %s，%g 秒"

#: src/media_object.cpp:1049
#, c-format
msgid "Using up to %d threads for decoding."
msgstr "使用向上箭头调整为 %d 线程进行解码。"

#: src/media_object.cpp:1054
#, c-format
msgid "Audio stream %d: %s / %s, %g seconds"
msgstr "音轨 %d：%s / %s，%g 秒"

#: src/media_object.cpp:1061
#, c-format
msgid "Subtitle stream %d: %s / %s, %g seconds"
msgstr "字幕 %d：%s / %s，%g 秒"

#: src/media_object.cpp:1068
msgid "No usable streams."
msgstr "无可用数据流。"

#: src/media_object.cpp:1355 src/media_object.cpp:1385
#: src/media_object.cpp:1415
#, c-format
msgid "%s: Cannot duplicate packet."
msgstr "%s：无法复制包。"

#: src/media_object.cpp:1508
#, c-format
msgid "%s video stream %d: Dropping %dx%d frame"
msgstr "%s 视频流 %d：丢弃 %dx%d 帧"

#: src/media_object.cpp:1996
#, c-format
msgid "%s: Seeking failed."
msgstr "%s：时间定位失败。"

#: src/player.cpp:437
#, c-format
msgid "Video: delay %g seconds/%g frames; dropping next frame."
msgstr "视频：延迟 %g 秒/%g 帧；丢弃下一帧。"

#: src/player.cpp:453
#, c-format
msgid "FPS: %.2f"
msgstr "FPS: %.2f"

#: src/player_equalizer.cpp:119
msgid "Reading input frame failed."
msgstr "读取输入帧失败。"

#: src/player_equalizer.cpp:168 src/video_output_qt.cpp:685
#: src/video_output_qt.cpp:692
msgid "Waiting for subtitle renderer initialization..."
msgstr "等待字幕渲染器初始化…"

#: src/player_equalizer.cpp:382
msgid "No canvas in Equalizer configuration."
msgstr "Equalizer 配置里无画布。"

#: src/player_equalizer.cpp:389
#, c-format
msgid "Equalizer canvas: %gx%g, aspect ratio %g:1"
msgstr "Equalizer 画布：%gx%g，宽高比 %g:1"

#: src/player_equalizer.cpp:736
msgid "Init data mapping failed."
msgstr "初始数据映射失败。"

#: src/player_equalizer.cpp:742
msgid "Frame data mapping failed."
msgstr "帧数据映射失败。"

#: src/player_equalizer.cpp:755
msgid "Video player initialization failed."
msgstr "视频播放器初始化失败。"

#: src/player_equalizer.cpp:870
msgid ""
"This OpenGL implementation does not support OpenGL 2.1 and framebuffer "
"objects."
msgstr "此 OpenGL 实现不支持 OpenGL 2.1 和帧缓冲对象。"

#: src/player_equalizer.cpp:1048
msgid "Equalizer initialization failed."
msgstr "Equalizer 初始化失败。"

#: src/player_equalizer.cpp:1056
msgid "Cannot get equalizer configuration."
msgstr "无法获取 equalizer 配置"

#: src/player_equalizer.cpp:1072
msgid "Equalizer configuration initialization failed."
msgstr "Equalizer 配置初始化失败。"

#: src/subtitle_renderer.cpp:223
msgid "Cannot initialize LibASS."
msgstr "无法初始化 LibASS。"

#: src/subtitle_renderer.cpp:232
msgid "Cannot initialize LibASS renderer."
msgstr "无法初始化 LibASS 渲染器。"

#: src/subtitle_renderer.cpp:404
msgid "Cannot initialize LibASS track."
msgstr "无法初始化 LibASS 字幕轨。"

#: src/subtitle_renderer.cpp:415
#, c-format
msgid "Subtitle character set conversion failed: %s"
msgstr "字幕字符集转换失败：%s"

#: src/video_output.cpp:351
#, c-format
msgid "OpenGL error 0x%04X."
msgstr "OpenGL 错误 0x%04X。"

#: src/video_output.cpp:363
#, c-format
msgid "OpenGL Framebuffer status error 0x%04X."
msgstr "OpenGL 帧缓冲状态错误 0x%04X。"

#: src/video_output.cpp:411
#, c-format
msgid "OpenGL %s '%s': compiler warning:"
msgstr "OpenGL %s ‘%s’：编译器警告："

#: src/video_output.cpp:412 src/video_output.cpp:417
msgid "vertex shader"
msgstr "顶点着色器"

#: src/video_output.cpp:412 src/video_output.cpp:417
msgid "fragment shader"
msgstr "块着色器"

#: src/video_output.cpp:416
#, c-format
msgid "OpenGL %s '%s': compilation failed."
msgstr "OpenGL %s ‘%s’：编译器失败。"

#: src/video_output.cpp:419 src/video_output.cpp:496
msgid "unknown error"
msgstr "未知错误"

#: src/video_output.cpp:492
#, c-format
msgid "OpenGL program '%s': linker warning:"
msgstr "OpenGL 程序‘%s’：链接器警告："

#: src/video_output.cpp:495
#, c-format
msgid "OpenGL program '%s': linking failed."
msgstr "OpenGL 程序‘%s’：链接失败。"

#: src/video_output.cpp:1556 src/video_output.cpp:1700
msgid "Cannot create a PBO buffer."
msgstr "无法创建一个 PBO 缓冲。"

#: src/video_output_qt.cpp:636
#, c-format
msgid "Cannot initialize GLEW: %s"
msgstr "无法初始化 GLEW：%s"

#: src/video_output_qt.cpp:656
msgid "This OpenGL implementation does not support required features."
msgstr "此 OpenGL 实现不支持所需的特性。"

#: src/video_output_qt.cpp:683
msgid "Please wait"
msgstr "请稍候"

#: src/video_output_qt.cpp:743
msgid "Cannot get valid OpenGL context."
msgstr "无法获取有效的 OpenGL context。"

#: src/video_output_qt.cpp:754
msgid "The display does not support OpenGL stereo mode."
msgstr "此显示设备不支持 OpenGL 立体模式。"

#: src/video_output_qt.cpp:759
msgid "Cannot set OpenGL context format."
msgstr "无法设置 OpenGL context 格式。"

#: src/video_output_qt.cpp:862
msgid "Cannot suspend screensaver."
msgstr "无法停止屏幕保护程序。"

#: src/video_output_qt.cpp:877
msgid "Cannot resume screensaver."
msgstr "无法恢复屏幕保护程序。"

#~ msgid "Need at least OpenGL 2.1."
#~ msgstr "需要 OpenGL 2.1 以上。"
